袁國勇：戒嚴令落太早會被反共屌 太遲被親共屌 好難做

袁國勇：太早封區被指擾民 太遲被指後知後覺難取平衡

佐敦「受限區域」封區強制檢測的行動結束，凌晨已解封，最終在超過7000名市民中，找出13人對病毒呈陽性，比率為0.17%。

港大微生物學學系教授袁國勇表示，難以評估封區檢測的比率高低，若和全民檢測比率的0.004%已經是高，但和出現病徵的人士到診所檢測的比例的0.4%至0.8％就偏低，但他強調，大部分封區接受檢測的居民都是無病徵。

被問到佐敦封區是否太遲，令陽性比率偏低，袁國勇說，一旦未出現太多個案便早早封區，有人會說擾民，太遲封區，有人就會指責後知後覺。他期望市民可以體諒，封區有如走鋼線，難以取得平衡。

他又估計，佐敦受限區域尚有1至2千名原居於該處的居民未做檢測，按0.17％的陽性比率估計或尚有3至4名人士確診。

他又說，暫時未收到政府邀請要到油麻地果欄視察。

港共出真戒嚴令啦
搵解放軍幫手

問題係應該做既又唔撚做，關又唔撚封
根本封區既目的就唔撚係為左防疫

發覺政府高官真係好鍾意叫人體諒
升斗市民無權無勢就要體諒下特權階級
特權階級就可以任屌升斗市民

最白痴係政府以為個個都係公務員返1-5, weekend就放假

戒嚴令有咩用, 一早封關咪冇事

咁要落得啱啱好啦
關我撚事？You are well paid for it

咁辛苦可以唔好做
比市民自己搵人上去咪得

點做都有好多人屌架啦 根本就抗疫失敗 無能為力

教授應該只係比專業意見
行政野，擾唔擾民唔應該佢考慮，其他公務員蛇緊王？